出支那記

血災（水災）：華南、東水災
近來華南、華東多個省份暴雨成災，多處地方決堤。自進入6月份防汛關鍵期以來，截至7月11日，全國共有1991萬人次受災，129.8萬人次緊急安置，58.2萬人次需緊急生活救助。

面對如此大規模水災，內地媒体（原文殘體）報道篇幅甚少，也絕口不提傷亡數字。
（自由亞洲粵語 Link:

蛙災（蛾災）：秋行軍蟲
2019年1月，草地貪夜蛾由緬甸散播至中國大陸，於雲南省普洱市江城縣出現，並逐漸擴散至全國各地，對此中華人民共和國農業農村部要求加強草地貪夜蛾監測預警的通知，截至9月16日，已擴散到雲南、廣西、貴州、廣東、湖南、海南、福建、浙江、湖北、四川、江西、重慶、河南、安徽、江蘇、陝西、寧夏、甘肅、山西、河北等省市，並有進一步擴散之虞。2019年全年草地貪夜蛾共入侵了中國大陸26個省市，並在華南與西南地區建立了穩定的族群。
（wiki)

虱災：未出現

蠅災（鼠疫）：
內蒙衛健委23日稱46名與肺鼠疫患者密切接觸者無人感染，已解除觀察期。在官方報「平安」的同時，傳出中國北方數百個村莊被完全封鎖，由武警駐守，以防鼠疫（黑死病）擴散。但此消息目前無法證實。
（新唐人電視台）

疫災： 豬瘟、牛疫
該疫情2018年8月1日在遼寧省瀋陽市首次發生，隨後因為跨省運輸檢疫的缺口，2019年更在全國多地爆發。到2019年8月底，中國的生豬存欄量下降了約40%。由於中國生豬存欄量佔全球的一半以上，疫情使得全球的生豬存欄量減少了近四分之一。
(wiki)
牛疫：暫時大部分資料都係「疑似」，希望係真

疹災（支那肺炎）：
應該唔洗解釋

雹災（震災）：清白江、金堂地震
四川成都市清白江區發生5.1級地震，暫時未收到傷亡報告。

中國地震台網測定，地震在凌晨零時05分發生，震源深度21公里。

新華社引述成都金堂縣一名市民說，地震搖了有十幾秒，家中震感明顯，床劇烈晃動。地震時，在成都市區的新華社記者也感覺到明顯震感。

內地傳媒報道，地震距離成都主城區僅38公里，是1900年以來，震央最靠近成都市主城區的一次，人口分布稠密。有市民逃生時戴上口罩。
（RTHK)

蝗災：
據指，3,600億隻蝗蟲肆虐東非、西亞多國，嚴重破壞多國糧食後，目前正集結在巴基斯坦，逼近中國。不過，中國農業農村部卻指蝗蟲危害中國的概率很小，大規模爆發蝗禍的風險很低。
（蘋果日報）

夜災：未出現

長子之死：未出現

同場加映：中美貿易戰之二千億商品
現在，中共答應未來兩年額外購買二千億美元美國貨，而美國對中共二千五百億美元貨品所加徵的百分之二十五入口稅率，維持不變；此外一千二百億美元貨品所加徵的入口稅率，雖然降至百分之七點五，但也沒有取消。
（蘋果日報）
PS:係咪不平等就自己諗

其他歡迎補充

以前我唔信有神，依家開始信了

香港人＝猶太人

推

樓主搵咁多資料，高質，幫推

推唔郁

推
請溫家寶出山講多難興邦

樓主好叻豬 幫含

樓主傻閪黎

堆

推推推

長子之死

佢地成日交換養!慢慢周係什種長女就應長子之死

耶和華是香港人嘅神

非傳教po
利申：信有神=/=信神

講笑啫，唔使咁認真喎